特朗普警告：日本沒談成協議將有大問題

貿易戰新目標！ 川普警告：日本沒談成協議將有大問題
2018-09-08 14:44

〔財經頻道／綜合報導〕《華爾街日報》專欄作家James Freeman近日撰文指出，美國有意擴大貿易戰戰火，暗示下一個目標將會是日本。而對此，川普7日在空軍一號也向多家媒體透露，其已開始和日本進行貿易談判，並直言，若雙方未達成協議，日本將面臨「大問題」。

綜合外媒報導，James Freeman先前曾在《華爾街日報》指出，川普在電話中提及與日本領導人有良好關係，然而，「一旦我告訴他們（日本）還有多少錢要付時，這樣的良好關係便會結束。」對此，也讓外界猜測美國擴大貿易戰的下一個目標恐就是日本。

沒想到，時隔1日，川普又在空軍1號向多家媒體透露，目前正與日本進行談判，若雙方無法達成協議，「日本知道這將會是個大問題」。對此，白宮發言人沃爾特斯（Lindsay Walters）也在聲明中表示，川普已明確表示，將努力促進包括日本在內國家的公平、互惠貿易，而這些國家卻對美國市場准入施加限制，其中，美國和日本正就解決這些障礙保持密切聯繫和談話。

據了解，隨著美國就貿易問題與中國、墨西哥、加拿大和歐盟提出談判，當前川普也對與日本的貿易逆差過大表示不滿。此外，川普也透露，印度近日也曾主動提出協商。

連登仔點睇侵爺搞鳩日本
會企邊一邊

到時啲yen跌到仆街 咁就係時候去支援日本經濟了

侵侵見日本咁多天災，叫日元貶下值，等多啲香港人去支援日本經濟

早排安部同雜總眉來眼去，重叫佢係時候訪日
依家浸浸比晒警告要你守本份跟大隊繼續做美國隻狗，咁先係出路

繼續支持 Trump

小日本鬼子

瘋狂天災＋侵侵貿易戰
手持午餐肉就可以有日本妹屌的日子不遠了

日本一時又話修憲 一時又話訪問大陸 而家又話傾唔掂數
究竟開邊範

Trump喺後生果陣已經想對日本收關稅

美國負債咗多，如果唔搞搞佢遲早仆街

你識乜撚 捉到佢路就唔係trump la

其實只係同日本傾trade姐
又係樓主

講緊安倍呀磨碌

侵侵見日本咁多天災，叫日元貶下值，等多啲香港人去支援日本經濟，隨便畀香港人開心一下
一舉三得

同歐盟一樣，成日想做世界仔收兩家茶禮
點知今次遇到侵帝

日本係美國條𡃁
一定deal得掂
呢頭搞鳩支那，嗰邊做場大戲扶返日本上去
#MAGA #MJGA

呢個月走去同大陸簽咩鳩貨幣協議
真係未死過

美國咁自我孤立，遲早車毀人亡

你個孫死佢都未撚死啦